疫情持續全因政府推免檢疫 咪再賴落香港人唔自律

首先睇下免檢疫數據：
保安局局長李家超回應立法會議員質詢時，公開獲豁免14天強制檢疫的入境人士數字，由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達逾5萬3千人，累計共有逾22萬6千人獲豁免強制檢疫。

另外，李家超亦公佈，今年5月至9月期間，經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，5月共有逾8萬8千萬人次，7月高達逾19萬人次，上月則有逾14萬8千人次，另有3,907人於6月至9月期間持單程證來港。
拎7月數據嚟睇 有19萬人入境香港 但係有成5萬3千人免檢疫 呢個比例係好高

再睇下近期免檢疫人士確診情況：
01/11昨天新增的一例確診者是一名疑似偷渡、沒有居港證的42歲中國女子，她在10月28日被港警逮捕後被羈留，在10月30日移至馬頭角羈留中心，結果在昨天確診；目前不清楚該女子何時入港，但她聲稱捕前一直待在九龍塘尾道的一間酒店，詳細行蹤仍有待港警調查，也編列10多名密切接觸者。
偷渡嚟香港？淨係留喺酒店冇出過街？

另外，有名境外移入確診者是在信德中心、隸屬中聯辦物產工作的44歲男子，他的居所也是中聯辦的員工宿舍，據說是中聯辦的職員，港府也證實，該男子獲免檢疫入境，10月27日出現症狀，隨後在10月30日確診，雖然一度聲稱從過年以來未曾前往中國，但港府發現他曾在9月底至10月6日至深圳辦公，隨後才利用獲免檢疫入境香港。
免檢疫入嚟確診咗仲要隱瞞旅遊紀錄，最少有三日以上喺社區

咁其他個案呢？豁免人士須接受醫學監察，如當中有人確診，衛生署理應知悉。結果只獲衛生署回覆：「衞生署衞生防護中心並沒有備存閣下查詢的相關數字分類。」
衛生署聲稱無免檢疫而又確診嘅人數據

點解免檢疫漏洞影響咁大？：
所有機組人員及船員在機場入境時，強制留下深喉唾液樣本做測試。不過，措施仍有漏洞，到內地出席股東會的上市公司董事、在廣東省設有生產線的公司僱員、與履行與政府相關運作的政府人員和符合相關條件的仲裁員等仍獲豁免接受病毒測試，未能杜絕相關輸入個案風險。
許樹昌亦指，第三波爆發與早前放寬邊境措施，容許特定人士豁免檢疫有關，“機組人員同海員，或者公務、商務人士，以往這些人在香港都不需要留樣本，而他們很可能將病毒帶入社區”。
原來仍然有批人唔使隔離之餘病毒測試都唔使做

第三波疫情爆發初期，已有多名專家點出免檢疫造成漏洞。周四（23日）港大醫學院公布，根據部分確診者的病毒基因，發現第三波並非源於5月和6月的本地個案。港大醫學院院長梁卓偉因此估計，新一波疫情源於多名獲豁免檢疫者，經的士司機傳入社區，並形成最少3個播毒源頭。
病毒基因反映第三波唔係本地個案傳染

袁國勇在接受電視訪問中同時估計，零號個案很可能是的士司機，並可能在機場接載過新冠病毒肺炎患者而感染，“的士司機其中接客的地方是機場，很可能（患者）坐的士，的士司機惹到（病毒），他們去了不同食肆，將病毒傳給員工，員工再傳給顧客，於是社區大爆發，因為經其他交通工具去到各區”。
點解中咗招仲可以喺機場搭的士？因為有免檢疫，而社區爆發原因源於免檢疫人士出市區。

咁大個漏洞無專家同政府講？

最早指出邊境漏洞的，是政府專家顧問袁國勇、許樹昌，那時候是7月中，每日新增確診數字仍徘徊40宗左右。他們提出疫情源頭可能是豁免人士，的士司機接載過他們之後將病毒帶到社區。但政府隨即在7月19日發稿反駁，認為說法是誤解，食物及衛生局局長陳肇始同日亦都指說法無證據支持。
完全無視專家顧問意見

身兼政府專家顧問的中文大學醫學院呼吸系統學講座教授許樹昌，7月21日接受眾新聞訪問，披露自7月8日政府開始為抵港機組人員及海員做病毒測試，至少有10多名獲豁免檢疫的海員、機組人員已經確診，而且早於6月尾已經有貨機機師、9名香港登船海員確診，支持「邊境漏洞」一說。後來，理大團隊的分析發現第三波疫情多個大型群組患者的基因排序，與菲律賓、哈薩克的輸入個案相似，陳肇始終於7月28日承認豁免人士可能是源頭的說法，有證據支持、會嚴肅跟進。
科學角度睇 「邊境漏洞」有個案同證據支持

你以為政府承認咗免檢疫人士就係源頭，會有改善就控制到疫情？
政府經過第三波 繼續增加免檢疫名額：
政府推出的「回港易」計劃今起（23/11）實施，身處廣東省及澳門的港人，回港時可獲豁免14日強制檢疫，經由深圳灣口岸入境或港珠澳大橋香港口岸入境的名額，每日分別有3000個及2000個，已有超過1萬人申請預約本周回港。

點解本地明明幾次零確診 之後都可以突然社區爆發
冇輸入個案又點會有本地個案？

成日有人話香港人又去酒店staycation
又出街玩又多人食飯唔自律

如果政府有能力控制到可以好似台灣咁
封關零確診
香港人就可以如常生活

一定有人講封關好多問題
咁全面檢疫 必須做病毒檢測做到啦掛？
呢個政府到而家都仲未做
只要係所謂「豁免人士」 唔需要14日檢疫，唔需要留病毒測試樣本，想去邊就去邊。

口口聲聲講唔想影響香港正常運作
豁免晒一大堆人
咁香港人呢？邊個考慮佢哋？
因為呢個疫情捱唔過去個班老人家
因為呢個疫情失業個班人 就唔係人？

疫情一直持續 呢個香港都唔會正常運作得到

有可能因為建制派叫左一百萬人出黎簽名
支筆都唔知幾多人掂過
簽名群組

香港人努力抗毒，殺人政權努力播毒

你知我知 單眼佬都知

冇人反抗 邊有人理你?

番工喇

七五歲富婆,元朗毒王同啲鴨關其他人閪事?

香港人係咁撚鳩架啦
又要無知自私唔自律
見個數字跌咗d就周圍去party去酒吧去酒店去跳舞染毒播毒
見數字一升返又鳩屌你防疫措拖不足
防疫措施一增加又鳩屌你影響社交影響經濟
又要錢又要威又要蒲但又要驚
根本一班戇鳩黎

777 同董建華都係殺人兇手

Agger 而家變左獵巫

防疫措施增加 但係政府冇考慮過成效
應該增加嘅冇增加
剩係得豁免檢疫人數加 專家顧問意見唔聽

如果冇豁免檢疫 本地一早持續零確診
咁幾多自私嘅人出現都唔驚啦
講到尾都係政府垃圾

就係因為有你呢啲人 政府做乜都得
下下都 冇用㗎 冇人反抗㗎 冇人理㗎

是旦啦，垃圾病毒

唔反抗 鳩up 鍵戰就有用?

你自己做咗先講啦

我要番工俾錢眾籌架

要供養612

加油

吓，上次免檢搞到大爆發佢唔係話FIX佐咩，原來又偷偷地開返仲要今日開埋反那免檢疫，再開多D

台灣可以周圍去party你瞎佐由頭到尾香港不斷爆就係因為港共應做唔做，只做埋D影響市民又用處不大既野，要市民埋單姐

推 正視聽

推

之前係全部人都唔使留病毒檢測樣本
依家係機組人員嗰啲要留返
但係仍然有「豁免人士」唔洗留

有指，香港航空有高層懷疑利用相關豁免檢疫制度，於內地返港時報稱為機組觀察員，結果獲准入境後不用強制隔離14天。香港航空回覆指，當事人具備機師身份，持有有效飛行執照。
據報，香港航空副總裁陳浩於今年8月8日，以機組觀察員身分乘搭航班編號HX312的香港航空航班，由香港前往北京，並於抵步後按照程序接受檢測和隔離。陳浩再於今年9月6日，再以機組觀察員身分乘搭航班編號HX247的香港航空航班，由上海返回香港，並於抵步後按機組人員的程序接受檢測，但不用強制隔離14天。

兩樣野無沖突，衰d講句有班人明知係咁都照出

。我眼見既係對比起 一開始，地鐵係中午係多人到爆，然後星期五晚一定爆 個個 happy friday

社會上一定有啲人係唔自律
政府都日日話緊啲人唔夠自律
但係呢樣嘢唔係香港人攞嚟

政府做好佢自己嗰part
根本就可以由第一次零確診之後唔會再爆發
之前都有幾次零確診

第3波果陣有大學報告指出慈雲山源頭同免檢入境有關

陳肇始︰嚴肅跟進疫情源頭實證

之後佢老闆繼續批免檢 就唔好再話市民抗疫疲勞
你地唔搞咁多野連第3波都唔會有

大量證據顯示爆發源於免檢疫
但係香港政府淨係識得規管香港人
不停推啲垃圾政策eg禁堂食

唔封關檢疫
就賴落香港人度
呢份工都幾好做

push

疫情持續全因你當佢係一回事

個「東亞病夫」一早blk咗

條友好奇怪

一係pr狗，一係弱智

男子透過「回港易」計劃抵港後確診

一名確診新型冠狀病毒65歲男病人，經「回港易」從內地回港後確診。有關個案是昨日公佈的個案，衛生防護中心相信，他在本地感染。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君指，這名病人上周三經「回港易」回港，回港前有病毒測試陰性結果，獲豁免檢疫，是養和醫院逝世確診患者的親友，死亡患者上周三起發燒，而回港易患者至前日發燒，而養和醫院有醫護確診，因此相信他在醫院內，透過其他家庭成員受感染，較在內地感染機會大。

咁得閒呀

訓唔著玩下

早睡早起身體好

Push

piii